\documentclass[../istruzioni.tex]{subfiles}
\begin{document}

Dopo aver allegato tutti i file di progetto alla cartella root del progetto di cui si vuole effettuare l'analisi, è necessario aprire un terminale ed avviare tutti i servizi con il seguente comando :
\begin{minted}{bash}
	docker-compose up -d
\end{minted}
Tale comando si occupa di scaricare le immagini docker di Jenkins, Sonarqube e PostgresSQL e di avviare tre container per ognuno dei tre servizi.
A questo punto Jenkins sarà disponibile all'indirizzo \textit{http://localhost:8080} mentre Sonarqube sarà disponibile all'indirizzo \textit{http://localhost:9000}.
Per fermare e rimuovere tutti i container in esecuzione cancellando le immagini e i volumi corrispondenti basta utilizzare il seguente comando:
\begin{minted}{bash}
	docker-compose down --rmi all --remove-orphans --volumes 
\end{minted}
\end{document}